支那PM2.5飆升「在辦公室都得戴口罩」

週一（11月26日），北京空氣品質降到18個月來最惡劣的程度，專家表示，這可能是中共當局為追求經濟增長，在今年冬季放寬排放限制的結果。

據美國駐華使館公布的數據，週一北京的PM2.5的濃度飆升至328微克每立方米（μg/m3），遠大於前5天的平均值149微克每立方米。

PM2.5係指空氣中粒徑小於2.5微米的懸浮微粒，其較PM10更容易深入人體肺部，因此對人類健康影響更大。如果懸浮微粒附著其它污染物，將更危害呼吸系統。

彭博社引述某些經濟學家的推測報導，中國今年經濟放緩可能導致中共當局放鬆空污管制，以讓工廠繼續生產。

文章說，中共生態環境部此前表示今年冬季將採取彈性的管制措施，以利中國北方工業中心持續生產計劃。

香港ABCI證券公司經濟學家姚少華（音譯，Yao Shaohua）告訴彭博社，「中國經濟下行壓力正在攀升，與去年相比，（中共當局）今年不會再抑制污染工業的生產，以緩解壓力。」

由於美中貿易緊張局勢持續惡化，導致中國股市暴跌，嚴重打擊投資人對中國經濟前景的信心，迫使中共當局採取更多刺激措施支撐經濟增長。

野村國際（Nomura International）駐香港首席中國經濟學家盧婷（Lu Ting，音譯）在一份研究報告中表示，考慮到需求放軟的衝擊、貿易方面帶來的更多挑戰以及中美貿易緊張局勢升級，中共當局在減少陰霾方面，無論是規模和範圍都不可能像去年那麼表現積極。

「近幾個月來，北京已經轉變為徹底地刺激立場，這也意味著在減少陰霾方面不會那麼積極，」盧說。

週一，北京居民戴上口罩以避免吸入有毒空氣。投資經理人Cedric Wang說，空氣品質非常糟糕，每個人都戴上口罩。

「我甚至在辦公室也戴著口罩，因為我們新安裝的通風系統似乎無法抵擋污染物質。」他說。

依中共生態環境部9月底發布的空氣污染管制行動方案，設定的管制目標是從2018年10月1日至2019年3月31日，京津冀及周邊地區懸浮微粒（PM2.5）平均濃度同比下降3%左右，重度及以上污染天數同比減少3%左右。

香港《南華早報》9月底報導，該報看到中共當局此前的計劃目標是，兩個指標都是同比調降5%，而非3%。

官方報告未說明調降2018-2019年空氣污染治理目標的原因。

《南華早報》引述分析師的話說，這意味著中國（中共）政府為了緩解貿易戰壓力，正在重新評估其優先事項，即刺激經濟增長，將限制污染和降低債務放到次要地位。

skr skr 厲害了我的國

錢最重要 人命?WFC

香港共享做中國人既榮耀

繼續吹，繼續抺黑

好快就吹到黎香港

應該凖備打仗

要幾弱智先講得出呢D說話。仲要電視節目講出黎

Mask 都冇用，PM2.5好似可以經皮膚進入身體

有毒氣體對人體無害

當然 十三億人口咁用架嘛

沒事兒沒事兒

好快吹黎香港送大禮

我甚至在辦公室也戴著口罩，因為我們新安裝的通風系統似乎無法抵擋污染物質。

買左次貨下嘛

基因改造到中蟈賤種適應毒霧囉
驚閪呀

習大有無特供氧氣？

CCTV邊有公信力可言

遲早到香港

佢哋扑嘢係唔係都要戴口罩

Blade runner啲cyber punk環境率先係中國出現

係o者，但都唔應該咁